# KeyGen for CrackMe
Была поставлена задача очень похожая на лабу bomb в CM. Дан [файл](http://tiny.cc/s304nz), в нем есть некая форма, в которую можно вбивать логин и ключ. Задача в том, что нужно написать
кейген, который по логину выдавал бы хотя-бы 1 рабочий ключ.

## Анализ
Для начала запустим нашу программу. Вбив несколько паролей, примерно понимаем как она работает: все построено на стандартных вызовах WinAPI поэтому с линуксовым окружением наврядли удастся
адекватно разобраться. Это же подтверждает вызов gdb в связке с g++ дизассемблером. Придется переходить в Windows...

Нам нужно более мощное средство для того, чтобы отделить разные адреса, а также разобраться с вызовами WinAPI. Хорошо что всегда есть бесплатная версия IDA для всех платформ. Немного внимательного 
чтения кода и мы можем переименовать все методы:

![](img/list.jpg)

Теперь, более внимательно рассмотрим нужные нам методы. Начнем с проверки логина:

![](img/login.jpg)

Мы видим стандартный цикл по всем символам в строке. Также видно, что условием того, что строка бракуется является наличие в ней символов которые идут раньше 'A'.
А для символов больших чем 'Z' выполняется не вполне корректная операция приведения к старшему регистру (некорректность обьясняется наличием символов между 'Z' и 'a'). 

После всех операций происходит подсчет суммы всех кодов символов в логине, после чего эта сумма xor'ится с 0x5678.

Теперь посмотрим на функцию преобразующую ключ:

![](img/pass.jpg)

Это совершенно стандартная функция приведения строки к числу в десятичной системе счисления. После этого число xor'ится c 0x1234

И как мы видим по финальной проверке в функции WinProc:

![](img/mainCheck.jpg)

Эти два числа просто сравниваются. Это знание дает нам легкий способ вычислить ключ по логину. Так как xor обратен самому себе, то нужно просто выполнить все те же 
махинации с логином, а затем xor'нуть его c 0x1234. Формула выглядит в общих чертах так:

StrToInt(Pass) ^ 0x1234 = Sum(toUpper(Login)) ^ 0x5678

## Написание кейгена.

Для написания была выбрана библиотека txlib от Ильи Рудольфовича Дединского, как самая простая известная мне обертка над WinAPI (большую часть времени я провожу под Linux, поэтому для
меня часто остаются тайной вереница параметров в системных вызовах). 

Чтобы не рисовать свои кнопки и поля, я использовал стандарные диалоговые окна. В txlib работа с ними организованна
достаточно просто, поэтому изначальное решение использовать эту библиотеку было правильным.
